【泛民請入】一齊加速抗爭進度 引爆憲政危機

唔好沉迷區選勝利
要救poly足之餘 仲有好多野可以做 要抗爭真普選蒞臨為止
一齊share 逼政府回應 再等美國介入
重點就係：

————————————————————
Source:

劉國勳敗選，他是否喪失了區議會（第一）功能界別資格？

先不講條例，任何一個有羞恥的人在面對這種情況，都應該在程序啟動前自動請辭。一個醫學界議員如果被醫委會釘牌，他就失去了代表醫學界的資格，賴死唔走就是自取其辱。

《立法會條例》39（4）條：「任何人如在提名期結束後已不再與某功能界別有密切聯繫，則該人即喪失當選為該功能界別的議員的資格。」

不過，多虧「袋住先」方案，2012年的修訂把區議會第一和第二剔出第39條所限，但很明顯在修訂的過程中，並沒有周詳考慮到區議會界別的立法會議員落選區會的情況。

在周浩鼎落選的情況，他應當仍具備超區的議員資格，理由是他在區議會選舉的基礎上，還有350萬港人的選民機礎，剝奪他的資格等同剝奪了264,399選民選擇周浩鼎的民意授權。

然而，區議會第一界別是由452位區選員間選產生，區議會換屆，劉國勳的選民基礎已不復再，換言之立法會內已無議員代表452位區議員的權益和聲音，在外國，這形同觸發一個憲政危機，需要憲法法院裁決修補漏洞。劉國勳為免香港憲制受到挑戰，理應自動辭職替政府解圍。

不過，我們的目標是取消功能組別達至普選，而不是小修小補完善它。因此，新任區議員如何利用這個機會動搖劉國勳的地位，將可成為民主抗爭的重炮台。

作者

依家我哋區選贏咗，外國好關注我哋！
係咪連少少嘢都唔肯做呀？

最新的tweets 一定響bot
總之 Retweet Like Reply 就得
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Sen. Marco Rubio

Sen. Rick Scott

Sen. Marsha Blackburn

更加多嘅tweet請入bot搵

（twitter戰線)國際都關注今次香港的區選

1/10

2/10

3/10

Push

4/10

[警世] 致各位今次當選區議員

5/10

6/10

🤔

7/10

8/10

9/10

10/10

push

你標題直接話搞鳩劉國勳好似會好啲

冇力啦

39（4）條係講當選資格，係選舉期間先有用

指出問題 然後發大佢